<?xml version='1.0' ?>
<doc>
  <event1Header>
    Тут є Польща!!!
  </event1Header>

  <event1ShortContent>
    13 грудня 2016 р. о 18.00 відбудеться лекція Др. Ягоди Вєжейскої "Тут є Польща!"...
  </event1ShortContent>

  <event1Content>
    13 грудня 2016 р. о 18.00 відбудеться лекція Др. Ягоди Вєжейскої "Тут є Польща!": ідеологічні аспекти
    польського краєзнавства і туристичного руху, пов’язаного
    зі Львовом в 1918-1939 роках".
  </event1Content>

  <event1LongContent>
    13 грудня 2016 р. о 18.00 відбудеться лекція Др. Ягоди Вєжейскої "Тут є Польща!": ідеологічні аспекти
    польського краєзнавства і туристичного руху, пов’язаного зі Львовом в 1918-1939 роках". Лекція презентуватиме
    аналіз польського туристичного і краєзнавчого дискурсу і окремих проявів туристичного руху, пов’язаних
    зі Львовом у міжвоєнний період. Цей дискурс вже в 1918-1919 роках, тобто під час польсько-української війни
    і особливо після врегулювання конфлікту на користь поляків, представляв Львів (як цілий регіон давньої Східної
    Галичини, яку називали східною Малопольщею або Червенською землею) як простір виключно і типово польський.
    Такий характер Львова будувався послідовно і з чималим успіхом. Він не був ідеологічно безпристрасним,
    а навпаки: мав всі ознаки символічного насилля, що досягалося риторикою, яка в сприйнятті багатьох поляків
    представляла галицьких євреїв, німців, а особливо українців як ворогів, або їх дематеріалізувала.
    Таким чином вона виключала представників цих груп з офіційної пам’яті міста, спричиняла щораз глибшу
    фрагментацію міського простору за національно-релігійними поділами і ставала причиною відповідних реакцій
    непольських мешканців міста як на словах, так і в діях. Створюваний, щоб підтримувати саме такий образ міста,
    туристичний і краєзнавчий дискурс і популярні в міжвоєнний період туристичні проекти пов’язані зі Львовом,
    творили державно- і націоворчий міф Львова як "міста Орлят". Вони також формували засновницьку легенду Другої
    Речі Посполитої про боротьбу в ім’я єдності польських земель і спільноти, маючи на увазі глибоку горизонтальну
    інтеграцію. Др. Ягода Вєжейска - історикиня і літературна критикиня. Дисертацію захистила в Інституті
    літератури XX i XXI століття Кафедри полоністики Варшавського університету в 2011 р. Є авторкою книжки
    "Риторична автобіографічна інтерпретація. На прикладі Анджея Бобковського, Зигмунта Гаупта і Лео Липського"(2012).
    За докторську дисертацію, що стала основою для цього видання, отримала нагороду Архіву еміграції за найкращу
    докторську дисертацію на тему еміграції. Закінчила аспірантуру з маркетингу культури на Кафедрі журналістики
    і політичних наук Варшавського університету. Співпрацює з Державним інститутом кіномистецтва і часописом
    "Нові книжки" ("Nowe Książki"). Співавторка наукового проекту Галицька поліфонія: Місця і звуки (Galician
    Polyphony: Places and Voices) (2014-2015). Стипендіатка Центру міської історії Центрально-Східної Європи
    (2015/2016). В квітні і травні 2016 р. Ягода Вєжейска перебувала на місячній стипендії Центру.
    У Львові вона працювала над темою "Деконструкція поняття транснаціональної конвергенції. Ідея Галичини
    в польському дискурсі польсько-української війни 1918-1919, зокрема битви за Львів".
</event1LongContent>

  <event1ImgLink>
    img/Events/AndriyChekanovsky.jpg
  </event1ImgLink>

  <event1When>
    Вівторок, 13 грудня, 2016
  </event1When>

  <event1Time>
    18.00
  </event1Time>

  <event1Where>
    Центр міської історії Центрально-Східної Європи
  </event1Where>

  <!-- __________________________________________________________________________________________________________________________ -->

  <event2Header>
    Зустріч з фестивальним фотографом Сергієм Аніськовим
  </event2Header>

  <event2ShortContent>
    Досвідчений фестивальний фотограф та стріт фотограф у жанровому портреті ...
  </event2ShortContent>

  <event2Content>
    Досвідчений фестивальний фотограф та стріт фотограф у
    жанровому портреті, Сергій Аніськов, проведе 16 грудня
    2016 року на кафедрі Дизайну Київського національного
    університету технологій та дизайну лекцію «Особливості
    репортажної фотозйомки, проблеми та їх вирішення».
  </event2Content>

  <event2LongContent>
      Досвідчений фестивальний фотограф та стріт фотограф у жанровому портреті, Сергій Аніськов, проведе
      16 грудня 2016 року на кафедрі Дизайну Київського національного університету технологій та дизайну лекцію
      «Особливості репортажної фотозйомки, проблеми та їх вирішення».
      Сергій Аніськов є учасником чисельної кількості фотовиставок та фотоконкурсів («Хмельницький і хмельничани»,
      «Вічність в об’єктиві», «Вільне плавання», «Хмельницький крізь об’єктив», переможець конкурсу «Молоде обличчя України»
      у 2008 та 2010 роках, та ін.), а з 2010 займає посаду куратора Хмельницького фотоклубу.
      Сергій Аніськов ділитиметься своїм досвідом та розкриє секрети репортажної фотозйомки студентам університету та коледжу КНУТД.
  </event2LongContent>

  <event2ImgLink>
    img/Events/Untitled-1.jpg
  </event2ImgLink>

  <event2When>
    24-25 листопада, 2016
  </event2When>

  <event2Time>
    8:00 -22:00
  </event2Time>

  <event2Where>
    м. Київ, просп. Перемоги, 37, корп. 6
    Державний політехнічний музей при НТУУ «КПІ»
    Зала адміністративної ради (1 поверх), Зала Технопарку НТТУ "КПІ"
  </event2Where>

  <!-- __________________________________________________________________________________________________________________________ -->

  <event3Header>
    Семінар за участю німецьких експертів на тему роботи музеїв
    з пам’яттю про складні сторінки історії
  </event3Header>

  <event3ShortContent>
    23 вересня 2016 р. о 15:00, у приміщенні Національного
    художнього музею України...
  </event3ShortContent>

  <event3Content>
    23 вересня 2016 р. о 15:00, у приміщенні Національного художнього
    музею України (вул. Грушевського, 6) відбудеться семінар за участю
    відомих німецьких експертів.
  </event3Content>

  <event3LongContent>
      23 вересня 2016 р. о 15:00, у приміщенні Національного художнього музею України (вул. Грушевського, 6)
      відбудеться семінар за участю відомих німецьких експертів – професора Акселя Клаусмайера, директора
      Меморіального комплексу Берлінська стіна (Німеччина, Берлін) та д-ра Йорга Скрібеляйта, директора
      Меморіального комплексу «Концентраційний табір» (Німеччина, Флоссенбург).

      Під час семінару пропонується обговорити різні аспекти роботи музеїв з пам’яттю про складні сторінки історії.

      Зокрема, німецькі колеги ділитимуться досвідом за такими темами:
      - «Денацифікація та пам’ять. Що залишається на місці  концтабору? Приклад Флосенбурга» (Йорг Скрібеляйт)
      - «Приклади партисипації в музеях Німеччини» (Аксель Клаусмайер)

      Семінар відбудеться у межах проекту «Культ чи культура: розвиток партисипативних практик в музеях»,
      що реалізується Українським центром розвитку музейної справи за підтримки Гете-Інституту.

      Передбачається синхронний переклад з німецької мови.
      Вхід вільний, за умови обовязкової попередньої реєстрації.
      Електронна адреса для реєстрації: mail@prostir.museum
  </event3LongContent>

  <event3ImgLink>
    img/Events/ts1.jpg
  </event3ImgLink>

  <event3When>
    23 вересня, 2016
  </event3When>

  <event3Time>
    15:00
  </event3Time>

  <event3Where>
    Національный художнiй музей України
  </event3Where>
</doc>