<?xml version='1.0' ?>
<doc>
  <exhibition1Header>
    Україна - Словаччина: студентський об'єктив
  </exhibition1Header>

  <exhibition1ShortContent>
    10 грудня 2016 на базі Київського національного університету технологій та дизайну стартує I українсько-словацька ...
  </exhibition1ShortContent>

  <exhibition1LongContent>
    10 грудня 2015 на базі Київського національного університету технологій та дизайну стартує I українсько-словацька
    молодіжна виставка-конкурс фотографії "Україна - Словаччина: студентський об'єктив".
    Організаторами конкурсу є Київський національний університет технологій та дизайну та Міжнародний благодійний
    фонд "Культурно-інформаційний центр Словацький дім».
    Конкурс проводиться з метою популяризації української та словацької культур, розвитку творчого потенціалу
    молоді обох держав, стимулювання їх творчої, пізнавальної і соціальної активності, підвищення престижу
    української та словацької вищої освіти в сфері мистецтва, обміну досвідом та культурної інтеграції України
    і Словаччини. !br
    Фотографії, надіслані на Конкурс, будуть демонструватися на виставці: !br
    ⦁ в період 10-17 грудня 2015 в КНУТД; !br
    ⦁ в період 18 грудня 2015 - 18 січня 2016 року у ВНЗ України, студенти, яких брали участь в конкурсі; !br
    ⦁ в період 18 - 31 січня 2016 року у вищих навчальних закладах Словаччини, студенти яких брали участь в конкурсі. !br
    Фінал Конкурсу відбудеться в Словаччині на базі партнерського ВНЗ. Переможці Конкурсу отримають цінні подарунки та дипломи.
  </exhibition1LongContent>

  <exhibition1ImgLink>
    img/Exhibition/Current/Untitltsutsed-1.jpg
  </exhibition1ImgLink>

  <exhibition1When>
    10 - 17 грудня, 2016
  </exhibition1When>

  <exhibition1Time>
    10:00 - 18:00
  </exhibition1Time>

  <exhibition1Where>
    Киевский национальный университет технологий и дизайна
    г. Киев, ул. Немировича-Данченко, 2, корп.1,
    Музей КНУТД
  </exhibition1Where>

  <!-- _______________________________________________________________________________________________________ -->

  <exhibition2Header>
    Фотографія епохи Другої світової війни. Філософія. Естетика. приклади
  </exhibition2Header>

  <exhibition2ShortContent>
    13 февраля в Киевском Университете технологии и дизайна в рамках выставки
    «Фотография эпохи Второй мировой войны. Философия. Эстетика. Примеры» состоится лекция Алексея Логинова...
  </exhibition2ShortContent>

  <exhibition2LongContent>
    13 лютого в Київському Університеті технології і дизайну в рамках виставки «Фотографія епохи Другої світової війни. Філософія. Естетика. Приклади »відбудеться лекція Олексія Логінова. Олексій Вікторович Логінов - професор РДГУ, історик фотографії, член Міжнародної Федерації Журналістів (IFJ), автор матеріалів з історії російської фотографії, опублікованих в РФ, США, Німеччини, Італії, куратор фотографічних виставок. На лекції Логінов розповість про долю і творчість легендарних радянських військових фотографів, таких як Євген Халдей - автора всім відомих фотографій «Знамя над Рейхстагом» і «Перший день війни»; про можливість постановки у військовій фотографії, застосування фотомонтажу і обробки фотозображень на прикладі творчості Дмитра Бальтерманца. Слухачі зможуть дізнатися про те, що із знаменитих фотографій радянських фотографів було документальної зйомкою, а що було постановкою, фальсифікацією або фотомонтажем. Нарешті, Олексій Вікторович розповість про творчість американських військових фотографів, наприклад - Роберта Капи. Для кращого розуміння ролі і можливостей фотографічного зображення військових подій в житті суспільства будуть показані фрагменти документальних і художніх фільмів.
    !br
    Фотомонтаж, фальсифікація, пропаганда- слова які часто звучать поруч з радянської фотографією епохи війни. Чим далі ми від подій тих днів, тим більше робиться спроб спотворити історичні події, уявити роботи фоторепортерів країни в неправдивому світлі. Унікальність нашої фотографії того періоду визнана вже в світовому музейному співтоваристві, а що думаємо і знаємо про неї ми самі?
  </exhibition2LongContent>

  <exhibition2ImgLink>
    img/Exhibition/Upcoming/Uyntitled-1.jpg
  </exhibition2ImgLink>

  <exhibition2When>
    13 лютого 2017
  </exhibition2When>

  <exhibition2Time>
    10:00
  </exhibition2Time>

  <exhibition2Where>
    Київський національний університет технологій та дизайну
    м. Київ, вул. Немировича-Данченка, 2, корп.1,
    музей КНУТД
  </exhibition2Where>

<!-- _______________________________________________________________________________________________________ -->

  <exhibition3Header>
    День-2016
  </exhibition3Header>

  <exhibition3ShortContent>
    Цього року наша традиційна підсумкова Фотовиставка у Києві є знаковою, адже «День» відзначає одночасно
    ще й своє 20-річчя. Відтоді відбулося чимало подій, щось залишилось на узбіччі історії, а щось і нині
    формує повістку дня. І Міжнародний фотоконкурс, який проводиться щорічно від 1999 року, став найяскравішою
    «зіркою» у сузір’ї наших соціальних проектів.
  </exhibition3ShortContent>

  <exhibition3LongContent>
    «Сімейний альбом України» !br
    Цього року наша традиційна підсумкова Фотовиставка у Києві є знаковою, адже «День» відзначає одночасно ще й своє 20-річчя.
    Відтоді відбулося чимало подій, щось залишилось на узбіччі історії, а щось і нині формує повістку дня.
    І Міжнародний фотоконкурс, який проводиться щорічно від 1999 року, став найяскравішою «зіркою» у сузір’ї наших соціальних
    проектів. !br !br
    За цей час у містах України пройшло 115 фотовиставок «Дня», отримали нагороди 778 фотографів, а рахунок людей, які побачили
    наші фотоколекції, певно, пішов вже на мільйони. !br
    Символом Фотовиставки «День-2016» обрано вінок – як метафору міцної, єдиної сім’ї. «Цей вінок тендітний тільки на перший погляд.
    Адже усі знають, що зламати можна лише одну гілочку, а коли вони переплетені, гуртом – вони незламні», - пояснює свій задум
    наша художниця Анна Гаврилюк.!br
    І цього року ми отримали розкішний «вінок» зі світлин з усіх куточків країни. З понад 2800 світлин редакційне журі відібрало
    350 кращих робіт як професіоналів, так і аматорів. Серед номінацій – «Український світ», «Політика», «Фото з історією»,
    «Світ очима дітей», де представлені роботи авторів до 18 років, і «Птахи водойм», яку підтримує громадська організація
    «Українське товариство охорони птахів».!br
    Цього року ми представляємо свого роду великий сімейний альбом України, на конкурсних знімках – люди, які формують обличчя
    країни (але не заяложені у медіа особи). Ми не акцентуємо на жорстоких, кривавих моментах буття держави. Наш
    пріоритет – показати, як розвивається і дорослішає Україна. Ми закликаємо працювати «на дві півкулі», послуговуватися як
    емоціями, так і раціо. Не тонути у розпачі та горі, а визначати, як просувати країну вперед, і стверджувати свою суверенність.!br
    Відзнака конкурсу «Дня» часто стає великою несподіванкою для самих переможців. Ось як відреагувала на свою перемогу
    Наталія Кравчук, володарка Призу Призів «Золотий День» XV Фотоконкурсу, що проходив у 2013 році: «Я вперше здобула
    таку нагороду. Такого й не сподівалась, тож дуже приємно. Мені імпонує, що це український конкурс, що тут є багато
    робіт моїх колег і друзів. Я за те, щоб люди фотографували й мали від цього задоволення».!br
    Наш фотолітопис починався, коли незалежній Україні було вісім років – у такому віці діти вчаться у початковій
    школі, це час першої серйозної перевірки на дорослість. На знімку, що виходив на шпальтах «Дня» наприкінці
    1990-х, - не віриться, але це було минулого тисячоліття! - дівчинка з Луганщини. Вона стоїть на широкій дорозі
    і дивиться вперед, з викликом і надією. Відкритість героїні, у поєднанні зі спокоєм і вітальністю, готовністю
    діяти, - це мало б стати орієнтиром для країни. Цього ще не відбулося, і маємо обмаль часу, щоб взяти цей символ
    на озброєння і разом витягати себе та країну з болота негараздів.!br
    «У країні є сили, є люди, котрі стверджують справою – Україна гідна кращого життя», - говорила головний редактор
    газети «День» Лариса Івшина ще у 1999 році. І ми продовжуємо слідувати цій засаді. Закликаємо і вас подивитися на
    Україну очима «Дня», вплести у наш загальнонаціональний «вінок» свої думки і спостереження.!br
    Під час роботи Фотовиставки кожен зможе проголосувати за світлину, яка його найбільше вразить. За підсумками глядацького
    голосування буде обраний переможець від Києва.!br
    Вхід на виставку вільний.!br
  </exhibition3LongContent>

  <exhibition3ImgLink>
    img/Exhibition/Last/Untitled-va1.jpg
  </exhibition3ImgLink>

  <exhibition3When>
    5-13 листопада 2016 року
  </exhibition3When>

  <exhibition3Time>
    10.00-20.00
  </exhibition3Time>

  <exhibition3Where>
    галерея мистецтв «Лавра»
  </exhibition3Where>
</doc>